中槍男坐輪椅出庭 索警武力指引

節錄

中槍男坐輪椅出庭 索警武力指引

■被告周柏均被控搶槍及阻差等罪，昨坐輪椅出庭。

【本報訊】去年11月在西灣河被交通警連開三槍，近距離擊中腹部的21歲學生「熊仔餅」周柏均，與其同伴事後被控企圖搶槍及阻差辦公等罪，案件昨於區域法院提訊。辯方庭上稱，已向控方提出要求披露包括警方使用武力的指引等文件，控方則以文件受公眾利益豁免權保護，需時考慮，建議法庭可先定審期。法官考慮後，將案件押後至明年3月23日再訊。

術後胃腸劇痛屢入院

周柏均昨坐輪椅到庭。他透露，上次手術後出現腸黏連的後遺症，每日忍受胃痛和腸痛，尤以月底發作最嚴重，更不能飲食。周曾有兩三次因為疼痛嚴重而入院，「嘔晒食嘅嘢，黃膽水都嘔埋，所以咁瘦」。

周柏均（21歲）及胡子鍵（20歲）共被控。。。。。。。。。

去年周中槍後送院搶救；他右腹中槍，傷及肝臟和腎臟，子彈卡在背脊，需切除右腎及部份肝臟。

案件編號：DCCC475/20

武力指引：警務人員使用武力時以「往死裡打」為基本原則